
\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}<1->
{Maschinen-Datentypen}
\begin{itemize}
	\item \code{bit}: einzelne \code{0} oder \code{1}
	\item \code{byte}: kleinste adressierbare Einheit, üblicherweise 8 Bit
	\item \code{word}: von Maschinencode verarbeitete Einheit, 32 oder 64 Bit
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<2->
{Zahlen}
\begin{itemize}
	\item \code{int}: ganze Zahlen, Speicherung als \code{word}, manchmal \code{byte}
	\item \code{float}: Gleitkommazahlen, Speicherung in \code{word}
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<3->
{Sonstige}
\begin{itemize}
	\item \code{char}: Repäsentiert Zeichen (Buchstaben), meistens \code{byte}
	\item \code{bool}: \code{Wahr} oder \code{Falsch}, \code{0}/\code{1} oder Zahl mit \code{Falsch} = \code{0}.
\end{itemize}
\end{block}

\onslide<4->Diese Typen heißen \alert{primitiv}, die folgenden \alert{zusammengesetzt}.
\end{frame}
%
